% Tipe dokumen adalah report dengan satu kolom. 
% Menggatur setting halaman 
\documentclass[12pt, a4paper, onecolumn, oneside, final]{report}
\makeatother
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{array}
\setlength\extrarowheight{4pt}
\usepackage{tabu}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{tabto}
\newenvironment{tabs}[1]
{\TabPositions{#1}}

\usepackage{longtable}	

\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}}                                                                                                                                                              
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}

\usepackage{colortbl}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{pifont}

% Load konfigurasi LaTeX untuk tipe laporan thesis
\usepackage{if_ithb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multirow}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

%
% Author's Usage
%
\usepackage{comment}


\newcommand\listappendixname{DAFTAR LAMPIRAN}
\newcommand\appcaption[1]{%
   \addcontentsline{app}{chapter}{#1}}
\makeatletter
\newcommand\listofappendices{%
   \chapter*{\listappendixname}\@starttoc{app}}
\makeatother

% Daftar pemenggalan suku kata dan istilah dalam LaTeX
\include{hype.indonesia}

% Variabel baru untuk menyimpan nomor halaman
\newcounter{originalpagenumber}%

% Awal bagian penulisan laporan
\begin{document}

	% Sampul Laporan
	\include{text/sampul/cover}
	\include{text/sampul/cover2}
	
	
	% Daftar isi, gambar, dan tabel
	% Gunakan penomeran Romawi (i, ii, iii, ...) setelah bagian ini.
	\newcounter{savepage}
	\pagenumbering{roman}
	
	% Halaman Penyataan Orisinalitas
	% \include{text/h_pernyataan_originalitas/halaman_pengesahan_originalitas}
	
	% Halaman Pengesahan
	% \include{text/h_pengesahan/halaman_pengesahan}
	
	% Halaman Publikasi
	% \include{text/h_publikasi/halaman_publikasi}
	
	% Lembar Abstrak
	% \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRAK}
	% \include{text/abstrak/abstrak}

	% Lembar Abstract
	% \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRACT}
	% \include{text/abstrak/abstract}
	\clearpage
	
    % Kata Pengantar
	% \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{KATA PENGANTAR}
	% \include{text/kata_pengantar/kata_pengantar}
	
	\vspace*{-2.5cm}
	\phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR ISI}
	\tableofcontents
	\clearpage
	
	\vspace*{-2.5cm}
	\phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR TABEL}
	\listoftables
	\clearpage
	
	\vspace*{-2.5cm}
	\phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR GAMBAR}
	\listoffigures
	
	% \vspace*{-2.5cm}
	% \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR LAMPIRAN}
	% \listofappendices
	% \clearpage
	
	\setcounter{savepage}{\arabic{page}}
	\makeatletter
	\def\MyPagenumbering#1{%
		\global\c@page \@ne \gdef\thepage{\arabic{chapter}-\csname @#1\endcsname
			\c@page}}
	\makeatother
	\pagestyle{fancy}
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
		\markboth{BAB \thechapter \ #1}{}}
	
	\fancyhf{}
	% Gunakan penomeran Arab (1, 2, 3, ...) setelah bagian ini.
	\MyPagenumbering{arabic}
	
	% Untuk mengatur posisi pagenumber
	%\pagestyle{plain}
	\setlength\LTleft{0pt}            % default: \fill
	\setlength\LTright{0pt}           % default: \fill
	\lhead{\leftmark}
	\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
	
	\fancypagestyle{plain}{%
		\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
		\fancyhf{}%
		\fancyfoot[R]{\arabic{chapter}-1}%
	}
	
	\onehalfspacing
	\rfoot{\arabic{chapter}-\arabic{page}}
	
	%Untuk melihat Tutorial Latex, hapus '%'
	%\setcounter{page}{1}
	%\include{text/Tutorial Latex/Tutorial Latex}
	
	\setcounter{page}{1}
	\include{text/bab1/bab1}
	
	\setcounter{page}{1}
	\include{text/bab2/bab2}
	
	\setcounter{page}{1}
	\include{text/bab3/bab3}
	
	\setcounter{page}{1}
	\include{text/bab4/bab4}
	
	\setcounter{page}{1}
	\include{text/bab5/bab5}
	
	\pagenumbering{roman}
	\setcounter{page}{\thesavepage}
	\fancypagestyle{plain}{%
		\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
		\fancyhf{}%
		\fancyfoot[c]{\thepage}%
	}
	\rfoot{\thepage}
	
	\renewcommand{\bibname}{DAFTAR REFERENSI}
	\setcounter{page}{1}
%	\phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR REFERENSI}
	\include{text/pustaka/pustaka}
	\cftsetindents{chap}{0pt}{\mylen}

	% Lampiran 
	\pagestyle{fancy}
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
		\markboth{LAMPIRAN \thechapter \ #1}{}}
		
	\pagenumbering{arabic}% 
	\setcounter{page}{1}
	\setcounter{table}{0}
	\renewcommand{\thepage}{A-\arabic{page}}
	\renewcommand{\thetable}{\Alph{chapter}-\arabic{table}}
	\renewcommand{\thepage}{\Alph{chapter}-\arabic{page}}
	
	\renewcommand\cftchappresnum{LAMPIRAN}
	
	\begin{appendix}
	\include{text/lampiran/lampiran_isi}
	\rfoot{\Alph{chapter}-\arabic{page}}
	\end{appendix}
	
\end{document}